
2009-10-17T02:21:0Z
politika
Başbakan Erdoğan, CHP Lideri Baykal’ın teklifine cevabını özel kalemiyle ileteceğini belirterek, “Böyle bir şeye müsaade etmemiz mümkün değil. Kabul ederlerse, eyvallah. Kamerasız” dedi. Bunun üzerine Baykal, Başbakan’ın işini sisli, kapalı kapılar ardında götürme tercihi içinde olduğunu söyledi.BAŞBAKAN Tayyip Erdoğan ile CHP Genel Başkanı Deniz Baykal’ın, demokratik açılım konusundaki görüşmesi yeni bir boyut kazandı. Erdoğan, “Kendileri eğer bu şekilde kabul ederlerse, eyvallah. Kamerasız” açıklaması yapınca, Baykal, “Başbakan işini, sisli, dumanlı, kapalı kapılar altında götürme tercihi içinde” yanıtını verdi.Kabul ederlerseErdoğan Bağdat’tan Ankara’ya dönerken önceki gece uçakta yaptığı açıklamada, demokratik açılım sürecini, CHP Genel Başkanı Deniz Baykal ile görüşmesinin ardından TBMM’ye getireceklerini söyledi. Erdoğan, bir gazetecinin “Sayın Baykal ile telefon görüşmesi olacak mı, yoksa o olmadan gidecek misiniz?” sorusuna şu yanıtı verdi: “Ben tabii Sayın Baykal’a gideceğim de kameralarla birilerinin oraya gelmesi diye bir düşüncem yok. Böyle bir şey beklemiyorum. Böyle bir şeye de bizim kalkıp da müsaade etmemiz mümkün değil. Yani ben kendilerine arzu ettiği şekilde özel kalemimle gerekli cevabı bugün verdiririm. Kendileri eğer bu şekilde kabul ederlerse, eyvallah. Kamerasız.İşin usulünü kabul ederse görüşeceğim. Sadece kamerasız değil, bir şeyler daha var.”Erdoğan, dün Türk müteahhitlerine ödül töreninde yaptığı konuşmada, Ilısu Barajı’nın PKK tarafından engellenmeye çalışıldığını belirtti.Obama’dan 29 Ekim’de ABD’ye davetBAŞBAKAN, ABD Başkanı Barack Obama’nın kendisini ABD’ye davet ettiğini söyledi. Erdoğan, Bağdat’tan dönerken uçakta şunları söyledi: “Obama, 29 Ekim tarihi için davette bulundu. Davet bugün (önceki gün) geldi. ‘Alternatif tarihler incelensin. Çalışılsın, ondan sonra kesinleştirelim’ dedim. Ona göre karar vereceğiz. 29 Ekim’de karar kılarsak, İran’dan ABD’ye gideceğiz.” 8 38 2 0
